{
    "question": "Sebutkan nilai nilai yang terkandung dalam sumpah balapan yang dinyatakan oleh gajah mada",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u00a0nilai\u00a0kesatuan dan persatuan wilayah Nusantara,\u00a0nilai\u00a0historis,\u00a0nilai\u00a0keberanian,\u00a0nilai\u00a0percaya diri,\u00a0nilai\u00a0rasa memiliki kerajaan Majapahit yang besar dan berwibawa,\u00a0nilai\u00a0geopolitik,\u00a0nilai\u00a0sosial budaya,\u00a0nilai\u00a0filsafat.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-626",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saling menghargai oleh karena itu diperlukan adanya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>diperlukan adanya sikap solidaritas yang tinggi </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-623",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saling menghargai . oleh karena itu diperlukan adanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rasa persatuan dan kesatuan yg mendorong masyarakat untuk saling toleransi dan saling melengkapi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wawasan-nusantara-bertujuan-menciptakan-tatanan-ekonomi-yang-menj-886",
            "question": "wawasan nusantara bertujuan menciptakan tatanan ekonomi yang menjamin peningkatan kesejahteraan rakyat secara merata dan adil hal ini dilihat dari kesatuan Indonesia dalam aspek.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><h3><em>sosial </em><em>dan </em><em>budaya</em></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-prinsip-otonomi-daerah-dimana-daerah-leluasa-untuk-men-401",
            "question": "Salah satu prinsip otonomi daerah dimana daerah leluasa untuk menyelenggarakan pemerintahan yang mencakup semua bidang pemerintah kecuali kewenangan di bidang politik luar negri pertahanan keamanan peradilan moneter dan fisika agama serta kewenangan bidang lainnya yang ditetapkan oleh pemerintahan merupakan prinsip",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nyata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena mencangkup bidang pemerintahan, keamanan, peradilan dll</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-kewajiban-seorang-terhadap-hak-orang-lain-863",
            "question": "Bagaimana bentuk kewajiban seorang terhadap hak orang lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Menghargai hak orang lain </strong></p><p><strong>Menghargai hak orang lain tidak melarang hak orang lain</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>FOLLOW DAN JADIKAN JAWABAN TERBAIK</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagai-mana-cara-ny-kitaberolah-raga-saat-kegiatan-pramuka-151",
            "question": "Bagai mana cara ny kitaberolah raga saat kegiatan pramuka",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dengan cara melakukan PBB</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Melakukan Baris-berbaris, Senam pramuka, Permainan yg melatih otot<br><br>SEMOGA MEMBANTU (\u3063^_^)\u3063",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-saling-menghargai-tercantum-dalam-sila-ke-738",
            "question": "Sikap saling menghargai tercantum dalam sila ke ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>sila ke-2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>sila kedua</strong> Pancasila yang berbunyi &#039;Kemanusiaan yang adil dan beradab&#039;</p><p>Sesuai <strong>bunyinya</strong>, <strong>sila kedua</strong> memiliki <strong>makna</strong> yang memuat segala bentuk unsur kemanusiaan yang adil dan beradab dalam kehidupan</p><p></p><p><strong><em>semoga membantu:)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kedaulatan-itu-tidak-dapat-dibagi-bagi-hal-ini-sesuai-dengan-sif-599",
            "question": "Kedaulatan itu tidak dapat dibagi-bagi, hal ini sesuai dengan sifat kedaulatan yaitu .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat-sifat kedaulatan adalah, kedaulatan mempunyai empat sifat pokok, yaitu: ... Bulat artinya kedaulatan tidak dapat dibagi-bagi karena akan mengaburkan sifat kedaulatan sebagai kekuasaan tertinggi. Tidak terbatas artinya kedaulatan tidak dapat dibatasi oleh apa pun dan oleh siapa pun.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "600gram-8onstanda-perbandingan-yang-tepat-untuk-melengkapi-ti-686",
            "question": "600gram ... 8onstanda perbandingan yang tepat untuk melengkapi titik-titik tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih kecil /lebih sedikit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-ancaman-pertahanan-dan-keamanan-410",
            "question": "Tuliskan contoh ancaman pertahanan dan keamanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh kasus ancaman terhadap negara dalam bidang pertahanan dan keamanan adalah :</p><p>1. Gerakan separatis;</p><p>2. Agresi militer;</p><p>3. Aksi Teror;</p><p>4. Spionase;</p><p>5. Terorisme.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}